Cocktail 有邊隻係好飲?

平時去飲野, 睇完都唔知係乜
有冇人介紹一兩種好飲ge黎傍下身?

Snowball 溝女必備

識叫一定係Latte

絕殺佢老母西

old fashion

願聞其詳

NEGRONI

十字牌脫脂奶

我雖然是個牛仔，去酒吧喝點牛奶
為什麼我不喝酒，因為喝酒傷身體

認真post 都咁多假膠

mojito?

假膠仲要唔好笑呢吓慘

係 好低質
唔通要去高登開post

我鍾意margarita

B52

記低先

有冇人知 杯邊 有鹽 果d 係乜

杯邊有鹽就係margarita

Vodka lime

有冇人飲過林寶堅尼
上次見到著哂火勁恐怖

Classic cocktail黎講
最多人識既就係Mojito
入口清新 青檸同薄荷味
Long island易入口似飲檸樂
但酒精都多 唔小心飲多都會醉
仲有snow ball
sex on the beach
Margarita
Cosmopolitan
Nothing
呢d都係偏甜 女仔最愛
鍾意飲酒味重就
Martini
Manhattan
Old fashioned etc
Shooter黎講就b52
我就最鍾意Jäger bomb
利申：大部分classic cocktail都識整

亂入

想知有冇人會去酒吧飲紅酒白酒
發現自己麻麻地cocktail / whisky

一點火就一野用飲管飲哂

b52

Why not
同fd落過老蘭bar開支白酒再食shisha
好撚chill

snowball
grasshopper 薄荷可可味
幾啱女仔口味

Snowball 同奶昔冇分別

難揾到好飲

sangria

中意咖啡嘅可以試black russian

Expresso martini

真係好飲既我覺得係pina colada

其他酒味都重 由其long island 太多酒了

去玩會飲long island
平時食飯就是但

其實係乳酸溝酒
所以你飲落口會覺得似益力多
酒精比較少 易入口

而多數女仔會喝既會係Sangria
有兩種一種白酒 一種紅酒
生果因為用紅白酒浸過6-7個鐘 所以食落口會有酒香
加上Sangria本身帶微甜 所以幾受女性歡迎

上面講左幾款
LongTea 係咁多種入面比較多酒既一款
好多唔太飲得既都會因為佢個名搞到中伏
入面最少4種酒 包括 Gin, Rum, Vodka, tequila

而Mojito 就睇酒吧/餐廳做法
（記住讀果陣係”mohito” 因為墨西哥發音 J讀H音）
飲落口 會比較Fresh 因為主要由青檸 青檸汁 mint 去整
飲果陣唔好問點解咁大陣草青味
因為佢落既薄荷葉最少有12塊同兩個新鮮青檸

Margarita 就有兩種飲法 多數都係on rock多
佢本身都係有青檸既成份 所以飲落口都會帶酸
而佢主要酒精係Rum Gin呢兩款
另一種做法係Frozen 整左出黎就似沙冰
會再易入口啲 所以年中害死唔少人

點睇kahlua milk
邊度可以買到枝酒
想自己係屋企整黎飲

gin tonic/soda
mojito
Singapore sling

嗌杯blow job比女
同埋可以試下唔同吧既signature drink

margarita rum gin

我自己會落

正常其實係Tequila 補返

咁你果杯就唔係margarita啦

Jager

咁有好多野可以自己試姐
自己響屋企沖又唔係沖俾客

Piña colada 第二係Mai Tai

唔識唔好扮識
Snowball乳酸溝酒都講得出....
Sangria有白酒
Margarita有gin rum
真心定假膠

有冇睇上面
坊間一直有白酒Sangria
其實你地調酒佬係咪咁一成不變唔識轉

Lost in ocean

最鍾意blue hawaii

咁如果有加其他野 個款酒仲可唔可以叫做一樣？
好多cocktail只要改少少就會變左做另一款酒
至少係有另一個名先
同埋cocktail名同佢既材料多數都係有典故
如果冇所謂咁不如乜撚都溝埋一齊？

Midori sour

係咪得我一個覺得pimms好飲
仲有nothing同pina colada
Btw mojito都係好飲嘅
不過試過有客叫走冰
沖出黎成杯野綠色

巴打我有嘢請教下，試過唔同地方嘅Long Island，有d飲完無咩事，但試過老蘭飲左杯已經見wing，我想問下係咩原因有咁大分別？係用嘅酒入面酒精濃度差好遠，定係個ratio差好遠？

夏天成日自己整 消暑又好飲

If you like pina colada

grasshopper

whisky sour

Jäger 落club 先會飲 飲完個人興奮到
我會飲gin tonic, dry martini 同 blue margarita

lm

Dllm 好撚多假膠 小學雞 睇到好撚辛苦

simply red

Blue Hawaii 椰子+ 菠蘿，好清新
Fire in me 莓味較得岩出黎效果幾classic

好開心好多人回
下次食飯要睇番呢個post 至得

Sex on the beach

pina colada and bloody mary

Gin tonic

絕對係sex on the beach，夠甜
Long Island對我黎講太苦
Snowball我覺得好古怪...

飲啤酒/紅酒算啦
自己覺得cocktail唔好飲

Blue Hawaii 正

自己覺得就企開一邊啦

拿來長島冰茶換我半晚安睡
Long Island

Martini

有無落bar 教學

Moscow mule
Whisky sour (鍾意加咗蛋白滑身啲)
gin Rickey同gin tonic差唔多但係唔甜
Grass hopper同有奶嘅cocktail我會當甜品留到最尾

題外話
之前喺餐廳等人嗰陣嗌咗杯Manhattan, 一上到嚟竟然係用old fashioned杯仲要加冰
上網搵返其實Manhattan有得揀on the rocks
但就算係咁佢都係俾漏咗粒車厘子

想認真飲都係去cocktail bar

Martini
Margarita
King's Valley
Blue Hawaii
Manhattan
自己多數都係飲依幾隻 有好多都未試過
依家同幾個朋友去飲野反而鍾意開枝白酒
我自己都幾鍾意飲白酒 但認識唔多
有冇人介紹下

我有時都會飲 純粹當佢係Juice咁飲

lm學野

有冇邊款無冇汽水成份或者soda water
因為戒咗汽水好多年

之前飲隻透明色，冇氣，有啲青瓜、青檸皮、薄荷葉，有冇巴打知叫咩名

Mojito

gin tonic

For fun: snowball, nothing
For sex: sex on the beach
For work: mojito
For getting drunk: shot

我有冇誤會 你soda water都唔得>

Pina colada我都中意

咪玩
湯力水係soda drink仲要勁多糖

唔一定嫁喎

最愛pina colada

冇人講
tequila sunrise,
around the world
Mai tai

叫shirley temple
酸酸甜甜又無酒 自己飲就岩

幫條女叫杯有酒既

Long Island Iced Tea

每次分手兄弟都會溝杯我飲 容易入口然後醉到

Black Russia 咖啡味既酒
White Russia 牛奶味既酒
grasshopper 薄荷朱古力既酒
三種都好甜
鐘意可以當甜品咁飲

mojito
collins
kamikaze
全部都係檸檬/Lime

toblerone

Nothing
好易入口 但係唔係個個鐘意咁甜

dry martini
mojito
nothing

Gin tonic for sure

Black Russian
White Russian

And getting caught in the rain

蛋酒點同乳酸 咁都得

落吧多數飲啤酒或紅白酒 ，
因為有啲bartender真係會整得唔好飲

但其實又唔可以話係bartender技術唔掂，只可以話口味個個都唔同，佢覺得咁樣調杯酒好飲啲唔代表我覺得好飲，所以都係飲返啤酒穩陣啲

Between 上面班小學雞同我死撚返去上堂

鍾意飲long island同manhattan
但係更加鍾意就咁飲whisky

gin tonic
bloody mary

Jäger bomb

有冇啲款係益力多溝酒

首選一定係pina colada
之後就mojito

Bellini 不過好少地方有
Vodka Tonic

女仔唔抗拒椰子就pina coloda
通常都無死
Snow ball真係唔建議因為酒精真係太低，同飲汽水無分別
中意青檸可以試下Margarita同Mojito
不過Mojito最好去d貴少少既cocktail bar先好叫，因為要比較有心機去整
Margarita就會烈d但都唔會難入口，記得同waiter講要用contreau唔要triple sac，好味好多架
最後如果去D廢既酒吧就叫Gin tonic啦，一定無死

見到上面話Long island易入口笑到仆街

廢酒吧試過叫Tanqueray 10 諗住冇死 點知佢落埋啲死人生果

結果都係唔好飲

Long Island真係易入口 整得好飲嘅話

不過易醉

改左就唔係個杯野啦 特別呢啲classic cocktails

snowball 好似係蛋酒溝7 up？

Long Island真係好特別既口味黎 同榴槤差唔多
接受既好鍾意 唔接受係覺得飲藥酒咁
絕對唔係易入口 嗌比女仔飲都九死一生

五加皮、雙蒸、豆漿、廿四味涼茶、維他奶溝埋；再打隻龜蛋落去攪勻，再加多滴墨汁
次次去親都叫杯

好似屎水
Classic long island係1：1：1：1：1
根本無可能好味
話易入口除非每種酒落少少，大量可樂

Long island
Pina colada
自製就bailey with milk

全場一人一杯我請

我自己要杯橙汁得啦

你一定係個細路仔戴住隻卡通錶

之前高登/連登cocktail post有把打飲過真係有茶嘅長島冰茶

枝酒邊度有得買

Singapore sling 好撚正
之前係上環飲過一間超正

Bar 001樓上有間賣酒可以睇吓有冇kahlua
記得香港都有專賣烈酒同liqueur嘅網店

一杯過酒辦size可以去烘焙店搵

開名

上網買 好平 1L百幾蚊 飲到你嘔

Irish coffee
去bar 會飲long island
因為一定間間都有 而且通常唔太伏
可能我第一次飲之前飲開neat 而且事後聽朋友講杯long island 唔夠酒
所以覺得幾似檸茶好易入口
不過平時冇飲開既話唔會建議 好容易唔小心飲得好快同多左

Dragon Knight
樓豬下次要飲

好似有杯叫around the world 幾好飲
Gin and tonic都唔錯

不了 唔想好似打手
其實普遍soho都係好飲
太子嗰d真係狗也不屌

Try my cock?

長島冰茶

Sake boom
Mojito
Sledge hammer

去過一兩次普通場完全唔掂
依家都係去專啲嘅cocktail bar

Singapore sling
Aperol Spritz

mojito

個人認為gin tonic先係王者

甜撚到仆街

我自己就睇天氣
如果天氣熱個陣就會飲mojito 冰冰涼涼
冬天個陣就會飲dry martini多
如果飲威士忌/啤酒/紅酒會係屋企飲
不過依排買左好多支酒係屋企自己玩下
始終出去飲太貴了

利申：做過咖啡師 唔多識酒嘅野 全部上網睇 留名學野

Bombay tonic

最鐘意long island
其次mojito

Aperol Spritz除左意粉國都好少見到
支Aperol同支Prosecco都唔知邊度買到

Monkey 47 + Fever tree tonic

留名學野
平時自己去就淨係識叫mojito
係有時同個識自己調酒飲既女仔fd一齊去
佢先會叫d特別既俾我飲下 但飲完都唔知咩名

酒吧其實有冇得叫hot toddy?

出面普通bar好多都好撚難飲
而且都真係好貴

Tomorrow

飲酒都係為左醉姐

bacardi

邊隻先

環迷世界係整醉人用

151

真心街邊啲bar 極限都係叫gin tonic 同mojito 呢類隱陣好啦

要飲cocktail 就去cocktail bar 飲吓啲signature
果啲classic cocktail 唔少都好睇bartender 功力，而且人人沖出嚟都唔同，所以都係算吧啦

同黎點火咋喎，一啲都唔香

用

classic先試到間bar既功架，我從來都唔飲signature，飲到classic得既我會keep住去。

咪就係, salty dog都唔提
btw成日試mojito但冇邊間好似, 一係甜到爆一係冇乜愉薄荷味

Long Island

一間bar long island好唔好飲，直接反映酒保質素

around the world
你飲完如果冇暈低 包你嗰晚一定有女
以前第一次同同事出嚟飲嘢 飲完一杯即刻想走人

巴打你識cocktail 姐
但好多巴絲都無咁熟，去到點classic 唔小心點中last word, white/pink lady 就真係

識飲一定叫bartender 沖『精粹』

pink lady 幾好飲，係男人點個感覺好gay啫
last word就真係嗰兩隻酒唔啱香港人口味，鬼佬會比較接受

Sex on the beach
Mojito

正如James bond vodka martini 都唔可以直接叫classic martini 啦
改少少細節都仲可以用返個名
但係連最基本嘅底酒都改埋仲點可以同名

Blue lagoon

whiskey sour 係我最最最愛，有冇同好？
學調酒個陣一試就愛上

之前喺德國飲過一隻西瓜味好好飲
返到黎香港無見過有

baileys

Long Island易入口咩

個次d女試我個杯話好難飲

要易入口都係snowball nothing啦

見過有人嗌茶底既Long Island
不過佢係識果間bar d人先咁嗌

同好

只係識飲longIsland既留名

無cheese 既cheesecake

如果classic做法一定唔好飲，4隻基酒唔同比例就睇個bar tend做法

就咁加冰無得輸

Mojito 點會有青瓜，唔識咪9up 仲有mojito 係一定有soda water ok?

係，例如gin版margarita係叫margatini
rum版就多數做fruit margarita
名都唔同
sangria用白酒就要講明叫 white sangria

唔係乜都差唔多求求其是撚但

識貨 我本身係唔中意飲酒既人
baileys係去親social都會叫既野

應該係Maid 或者 自家signature
不過應該後者居多，唔多人識Maid

有，試過有間bar整得非常好，我一晚飲左七杯，七杯都有少少差異，有蛋,無蛋dry,light, 酸，甜。。。試到好滿足

順便講句
James Bond嗰杯"martini"依家叫Vesper

留言學野

如果收工想去飲杯 有邊間好介紹 葵青區

shaken not stirred

有時自己會開sex on the beach, mojito,nothing 同 cosmopolitan 平時飲下咁
同朋友就開long Island同adios motherfucker
Btw有冇人有飲過Singapore sling?自己想開不過有隻酒好貴

爸打回憶下係咪咁嘅樣？
叫east side啊！

最近旺角朗豪坊間酒店Alibi，算正經
再唔係就要出到尖沙咀

7杯 好誇張啊 我一定訓左係到
我最like 有蛋白

難飲到嘔

各有各人口味~

唔夠霸氣
應該要叫vodka martini shaken not stirred

Lemon Drop

Long island好難入口wor
我覺得再烈啲嘅martini都易入口過long island

求link

一乾三濕

以前成日係屋企自己整Mojito飲

Long island
但要睇係邊間飲

香港飲mojito 大多都有苦澀味

見到張單就醒曬
我鍾意無蛋白，口感清爽啲，威士忌既選擇亦都多啲
蛋白限制左選用某一類威士忌，用錯左會有怪味

Bond遇到個女特務仲沈咗船
於是用咗佢個名做酒名

未飲過cocktail bar，平時去嘅酒店/西餐廳都無寫落menu
試過叫左杯貴成$3-40

即刻捉個經理黎屌啦，轉隻酒分分鐘成本仲平左，咁都要收多幾十

自己無問左價先
當買左個教訓

My 飛佛
既簡單又複雜

Green goblin

所以自此之後屋企多左十幾款酒同一set架撐

難得有認真post

都係複雜係錢搭救既嘢，唔同gin配唔同tonic，有錢買酒就解決到

around the world
screwdriver

飲白酒 or 手工啤 cocktail 咁少酒精

好低酒精下 係幾好飲

另外如果玩西班牙style就要買埋香料，肉豆蔻，洛神花之類

大家平時飲一杯幾錢
諗緊樓下間bar係咪特別貴

係架
但用普通beefeater/bombay 都已經唔錯
簡簡單單又好飲

下?cocktail先高酒精喎，普通一杯除返開左20度左右，啤得幾度，白酒十三四
你俾咪記錯左?

Cola Highball, 會唔會低手咗d?
不過 幾中意飲

100～250
未加一
其實都係睇你去咩場

男人想扮嘢 扮gentleman (或者你比較飲得)
一定係
Manhattan Old fashioned Martini
唔太飲得就Mojito 甚至Cuba Libre

好多吧都好輕手落好少酒咁

唔會啦，大把人都鍾意飲
最緊要自己鍾意

咁真係當啲客飲唔出
好彩我去開就算係平嗰啲都俾足料，當然技術欠奉啦

Bombay 已經好正
Vodka 就grey goose

agger
唔計有景嗰啲
正正經經做杯cocktail九十一百蚊就基本消費，平過依個價錢你都唔好預有咩驚喜

whiskey sour

香港價錢真係禁住黎搶

就算London SOHO都係6 7鎊

莫斯科果子

Classic 嘅講咗係咁就係咁
雖然話好飲就得 但你轉依樣減嗰樣就唔係個名原本應有嘅嘢啦
正如炒貴刁走辣師傅會屌一樣

Pornstar Martini

香港幾錢租先得架
酒水成本雖然唔貴但貴在租

Dry Martini, shaken, not stirred

香港soho都係差唔多價錢，但想飲正經嘢就唔去soho啦

上次上Ozone冇睇價錢叫一杯220落樓
但幾好飲

依個概念唔完全正常，走辣係唔得，但可以大辣小辣，唔同牌子既魚露等等

classic都係咁，所以變化唔算少

Ozone賣景，杯野叫勉強合格

blow job 食女必備

上過兩三次, 係其中一杯咁啱揀中好飲, 其他一般

sick fall ar ching

blow job 食仔必備

正！熱情果

你都啱

放喺褲浪到叫仔仔飲

我有個fd 話佢成日落bar 飲酒
我同佢講我去旅行飲過Margarita
佢話未聽過 即係咩意思

唔出奇，有人落bar淨係飲啤酒

有無人識rusty nail

我冷門D - salty dog

Gunner

有冇人會鐘意飲bloody marry

x-japan
不過其實唔鍾意飲，口味大重

gunner無酒架喎，成杯汽水

一係就mk啲black label溝其他嘢飲，一大班人，好難每人一杯cocktail 咁玩game

點大味法？
我又唔係好覺

Drambuie啲山草藥味
如果輕手啲落返多啲威士忌我就勉強飲到下 但都唔會係首選

自從嚮香格里拉酒店飲過杯old fashioned返唔到轉頭

飲過有埋蜆肉味既BM

識野 我都係飲呢杯

bloody Caesar，尖沙咀嗰間?

有冇男人飲嘅cocktail?
通常好似見係女人飲多

Martini, old fashioned, god father之類烈啲既classic，唔多女人飲得落
Negroni就直情係真漢子，未見過女人鍾意飲

singapore sling，呢隻都易入口

以前同樓主一樣去到唔識叫COCKTAIL，之後專登去報初級COURSE 調酒，但目的係想試哂市面上流行的COCKTAIL

Margarita

睇間吧咩料
渣渣地既唔建議叫
Margarita 同mojito
好易賴野

Cosmopolitan難入口到pk

Negroni

Pornstar Martini 外國都幾流行,易入口酒味亦都適中,女囝好難唔啱飲

第一次飲係gin and tonic
果時去日本旅行
飲左幾杯 出酒吧連玻璃都分唔到 直接撞左埋去
到而家都唔明點解 我飲果杯 酒精濃度一定好撚高

利申 平時飲long island around the world完全無事

Singapore Sling +1
不過我亦有去某酒店飲過係難飲到喊

真係要睇個 Bartender 既水準

係呀，果度啲cocktail 算唔錯既

呢類classic cocktail好多酒吧都跟足傳統既recipe整，真係好易中伏

不過tune一tune 就會變得幾好飲，識唔少女仔都追tune過既cosmopolitan飲

Godfather

Moscow Mule

青瓜gin tonic正

飲過最難飲ge 唔係苦/藥水味之類
係加左芝士嘅cocktail

草猛
利申英文唔好
瓜士曲爬

b52不過一啖就玩完

b52依啲係shooter，多數求醉或者玩先會飲，有時bartender都會請熟客飲

Sazerac

好似係 好正喎呢杯

求醉咁飲好貴
前日同個女仔fd 去飲佢第一次試
b52話好好飲就叫多咗3 shoot
其實我覺得有好多人係為咗影佢著火

有幾貴，一個rack三百幾，一人跑一個rack已經可以返屋企

B52 搞唔掂既咪tequila shots，未見過跑完一rack話無事既人

jin fizz

易入口咪long island
不過易醉

新手飲Jack & cock先
不過個bartender可能會笑你

jack and cock

基佬發現

拿來長島冰茶換我半晚安睡

我淨係飲jin fizz

chocolate martini我一個做酒保既朋友推介俾我既，覺得好鍾意

tequila

好甜喎清

外國飲過幾好飲酸酸甜甜好有異國風情
但番到黎香港飲唔番個個味
係咪mojito都有分

Mojito 走唔甩

同好

orgasm 都幾好味

我好鐘意甜野既幸福感，有戀愛既感覺

飲酒講究三個條件：
一個地方
一個對手
一個reason

See you tomorrow

vesper同佢本身嗌呢個又係兩樣野黎

鍾意飲magarita 但講到最難飲一定係manhattan

師兄睇黎係飲女多過飲酒
我就講究一樣: 杯酒好唔好飲

屌 梁朝偉講架咋
女人 附送綠帽

飲開Long Island，不過間間唔同，時wing時唔wing

B52飲過一次，頂層橙酒唔係太接受到，個味唔啱我口味同幾哽下，但下面兩層嘅奶酒同咖啡酒我就幾鍾意

面頭40度 下兩層十幾度

睇到好想飲呀頂
返屋企自己整杯先

Salty dog

飲開gin tonic

飲開 hendricks gin tonic

幾隻都有

淨飲gin and tonic

Long Island, around the world, look for star 三杯飲完好撚wing

追晒成個post 都冇人講screwdriver
好鬼鐘意飲

啲女好鐘意飲

Vodka溝橙汁

有返一定酒齡會推薦 see you tomorrow

And greeting caught in the rain

整埋個 Tequila Marathon

有隻日出定日落？一開頭甜最尾會好烈，頭一杯飲幾好

見咁多巴絲鍾意飲Mojito
介紹Caipirinha 比大家

建議去間有南亞裔做bartender既舖頭飲 啲brown sugar 落得多仲正

tequila sunrise

關咩事，我懷疑係套戲作出黎，套戲之前未必有依隻酒

其實咪即係娛樂之王入邊既三中全會
乜柒都倒埋一齊，有酒齡既人先唔會飲，人出酒你出命呀兄弟

啲南亞仔好撚求其喎，杯杯都唔同份量亂鳩咁黎

其他cocktail 真係幾求其
之不過呢杯南亞仔唔知點解沖得特別好
試過好多間尖嘴bar 佢地都沖得都好過其他人

幾易入口

有啲cocktail都係bartender照電影/小說作出嚟嘅配方溝, 好飲就一傳十十傳百間間都識沖

How about the day after tomorrow ?

Btw 就係咁先會推薦人飲

香港有咩好既cocktail bar

好撚易醉

the wood's

For whiskey fans: Old fashioned

同fd唔會 同老細會 不過佢請

Snowball甜到仆街
個人鍾意Jäger bomb 個味好易入口

香港好少wine bar
多數人會去會所/紅酒倉飲

睇完個post
立即係意大利叫左杯spritz aperol
新手表示原來都幾勁
但幾特別 多謝呢個post

黎多杯Bellini啦

bellini 超市我見有一支支買
有冇咩分別?

茶記檸茶同枝裝檸茶既分別

Taquela sunrise ?

想灌醉條女叫咩比佢飲好

Long Island Tea
Around the World

叫佢重料

Quinary

Lm

冇人講 Ramos Gin Fizz
背後個故事好搞笑
好考bartender功夫

strawberry sangria係咪non alcoholic cocktail黎

joker boom
or
granite

唔識串，個叫音差唔多

叫得sangria一定有紅/白酒
另加果汁，加烈既會落埋白蘭地
講真飲sangria好快醉，你飲落唔覺好快清1jar，兩嘢就搞掂你
我屋企開party成日整

joker boom我估佢係想講Jager Bomb

百事有可樂

Gin & Tonic

比你講中左
啱啱先醒返

飲花崗岩

Whiskey sour
Old fashioned
有無同好

我都唔識，但中意Riesling（上網搵原來係一種grape），唔太酸好易入口！ 下次試試佢！

試下central otago既white，我既最愛

OKAY!! 大多數bar都有？

買啦，bar真係話唔定有乜酒
同埋紅白自己屋企飲平過街幾倍，bar開枝一千去鋪頭買唔洗三百，咁無技術含量既野自己屋企搞得啦
當然一千幾百猶如垃圾既當我無講過

以後留意下先

BJ

應該 喺jagerbomb
同 grenade

真正男人係唔會飲Cocktail

飲紅白酒首先揀提子 再睇產區
central otago喺產區 白酒主要以sauvignon blanc同chardonnay出名 當然都有小小riesling
但以性價比嚟計 唔算太吸引
當然riesling風格多不勝數
試多啲無壞

james bond都喺女人

我指甜甜地似果汁果種cocktail

啫係martini old fashioned whisky sour negroni zarserac 唔係cocktail

海明威都係女人

認真答你
Cocktail味道千變萬化,冇話一定好飲定唔好飲
一開始飲最好搵出自己鍾意咩base(e.g vodka,rum,gin之類)
之後就係搵出自己喜好風味(fruity,herbaceous,spicy...)
再者搵出適合自己質感同飲法(long drink,short drink, martini , up , on rocks , blend ....)

利伸:bartender

007一定唔係男人

rusty nail

我自己睇產區行先
因為已經太多興趣，唔想再去入坑，記住幾個自己鍾意既產區，有個concept揀酒就算

kamikaze

我係揀提子 之後先產區
我都入左好多坑不過樣樣都唔精

好飲既隻隻都好飲...
香港無乜幾多間啲cocktail 真係掂, 又貴..

答返條題
飲得最多 Gin tonic , dry martini

香港你話唔多，其實都算多
有板斧既我就咁求其數都數到十間出黎